\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian,ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\usepackage{longtable}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №7\par
з курсу ``Комп'ютерні системи''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконали:\par
Михайленко А.В.\par
Вдовенко А.С.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Лабораторная работа №7. Изучение работы транспъютеров.}
\section{Задание}
\begin{enumerate}
\item Исследовать работу программной модели.
\item Определить среднее время нахождения каждого процесса в ВС.
\item Определить общее время работы системы.
\item Определить оптимальный порядок следования процессов в транспьютерах с целью минимизации общего времени работы системы.
\end{enumerate}

\section{Вариант}
Вариант - 3 -3 

\textbf{Процесы:}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{| c | c |}
\hline
Имя \\ \hline
P1-1\\ \hline
P1-2\\ \hline
P1-3\\ \hline
P2-1\\ \hline
P2-2\\ \hline
P2-3\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Каналы:}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{| c | c | c |}
\hline
Имя & Первый процес & Второй процес \\ \hline
11-22 & P1-1 & P2-2 \\ \hline
11-23 & P1-1 & P2-3 \\ \hline
12-13 & P1-2 & P1-3 \\ \hline
13-21 & P1-3 & P2-1 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\textbf{Схема взаимодействия процесов:}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.4\linewidth]{sheme.png}
\end{figure}
\pagebreak
\textbf{Програмы процессов:}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{| p{0.1\linewidth} | p{0.2\linewidth} | p{0.2\linewidth} | p{0.15\linewidth} | p{0.15\linewidth} |}
\hline
№ Блока & Вычиcлительная сложность & Объем передачи & Режим передачи & Канал \\ \hline
\multicolumn{5}{|c|}{P1-1} \\ \hline
0 & 5 & 8 & out & 11-22 \\ \hline
1 & 20 & 0 & & \\ \hline
2 & 0 & 15 & in & 11-22 \\ \hline
3 & 3 & 5 & out & 11-23 \\ \hline
4 & 10 & 0 & & \\ \hline
5 & 0 & 10 & in & 11-23 \\ \hline
\multicolumn{5}{|c|}{P1-2} \\ \hline
0 & 10 & 5 & in & 12-13\\ \hline
1 & 12 & 0 & & \\ \hline
2 & 5 & 0 & & \\ \hline
3 & 6 & 0 & & \\ \hline
4 & 18 & 0 & & \\ \hline
5 & 12 & 0 & & \\ \hline
6 & 6 & 10 & out & 12-13 \\ \hline
\multicolumn{5}{|c|}{P1-3} \\ \hline
0 & 16 & 0 & & \\ \hline
1 & 10 & 20 & in & 13-21 \\ \hline
2 & 8 & 5 & out & 12-13 \\ \hline
3 & 17 & 10 & in & 13-21 \\ \hline
4 & 13 & 0 & & \\ \hline
5 & 10 & 12 & out & 13-21\\ \hline
6 & 11 & 10 & in & 12-13\\ \hline
\multicolumn{5}{|c|}{P2-1} \\ \hline
0 & 5 & 20 & out & 13-21 \\ \hline
1 & 7 & 0 & & \\ \hline
2 & 10 & 0 & & \\ \hline
3 & 7 & 10 & out & 13-21 \\ \hline
4 & 19 & 0 & & \\ \hline
5 & 1 & 12 & in & 13-21\\ \hline

\multicolumn{5}{|c|}{P2-2} \\ \hline
0 & 2 & 8 & in & 11-22 \\ \hline
1 & 23 & 0 & & \\ \hline
2 & 0 & 15 & out & 11-22 \\ \hline
\multicolumn{5}{|c|}{P2-3} \\ \hline
0 & 5 & 5 & in & 11-23 \\ \hline
1 & 42 & 0 & & \\ \hline
2 & 0 & 10 & in & 11-23 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\pagebreak
\section{Выполнение работы}
\textbf{Сумарное время выполнения}

%\begin{table}[H]
\begin{longtable}{| c | c | c | c | c | c | c | c |}
\hline
№ & P1-1 & P1-2 & P1-3 & P2-1 & P2-2 & P2-3 & Время выполнения \\ \hline
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 215 \\ \hline
1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 236 \\ \hline
2 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 236 \\ \hline
3 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 236 \\ \hline
4 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 224 \\ \hline
5 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 236 \\ \hline
6 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 224 \\ \hline
7 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 236 \\ \hline
8 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 215 \\ \hline
9 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 215 \\ \hline
10 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 215 \\ \hline
11 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 215 \\ \hline
12 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 207 \\ \hline
13 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 207 \\ \hline
14 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 215 \\ \hline
15 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 207 \\ \hline
16 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 246 \\ \hline
17 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 246 \\ \hline
18 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 246 \\ \hline
19 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 246 \\ \hline
20 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 246 \\ \hline
21 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 246 \\ \hline
22 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 246 \\ \hline
23 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 246 \\ \hline
24 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 254 \\ \hline
25 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 254 \\ \hline
26 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 254 \\ \hline
27 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 254 \\ \hline
28 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 246 \\ \hline
29 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 246 \\ \hline
30 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 254 \\ \hline
31 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 254 \\ \hline
32 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 236 \\ \hline
33 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 236 \\ \hline
34 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 231 \\ \hline
35 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 231 \\ \hline
36 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 236 \\ \hline
37 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 224 \\ \hline
38 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 224 \\ \hline
39 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 224 \\ \hline
40 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 222 \\ \hline
41 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 220 \\ \hline
42 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 220 \\ \hline
43 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 220 \\ \hline
44 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 222 \\ \hline
45 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 214 \\ \hline
46 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 220 \\ \hline
47 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 214 \\ \hline
48 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 246 \\ \hline
49 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 246 \\ \hline
50 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 241 \\ \hline
51 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 241 \\ \hline
52 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 246 \\ \hline
53 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 246 \\ \hline
54 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 246 \\ \hline
55 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 246 \\ \hline
56 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 236 \\ \hline
57 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 236 \\ \hline
58 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 236 \\ \hline
59 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 236 \\ \hline
60 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 236 \\ \hline
61 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 224 \\ \hline
62 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 236 \\ \hline
63 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 224 \\ \hline
\end{longtable}
%\end{table}

\textbf{Время нахождение процесов в системе:}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
\hline
Имя & 0 & 8 & 16 & 24 & 32 & 40 & 48 & 56 & Среднее время нахождения \\ \hline
P1-1 & 145 & 182 & 145 & 254 & 135 & 135 & 145 & 145 & 142.625 \\ \hline
P1-2 & 236 & 215 & 246 & 204 & 220 & 220 & 246 & 236 & 227.875 \\ \hline
P1-3 & 236 & 215 & 246 & 204 & 220 & 220 & 246 & 236 & 227.875 \\ \hline
P2-1 & 215 & 194 & 225 & 177 & 199 & 199 & 225 & 215 & 206.125 \\ \hline
P2-2 & 66 & 101 & 66 & 111 & 56 & 56 & 66 & 66 & 73.5 \\ \hline
P2-3 & 145 & 182 & 145 & 254 & 135 & 135 & 145 & 145 & 142.625 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}


\section{Вывод}

Оптимального распределения не удалось достичь из-за синхронности передачи данных и приоритетов процессов, посколько процес с более высоким приоритетом, не требующий передачи может вытеснять процес с меньшим приоритетом, тем самым задерживая работу как передающего так и принимающего процессов.

Лучшими вариантами оказались наборы 12, 13 и 15 с результатом 207 такта.

Изменение приоритетов умерено влияет на общее время выполнения, которое колеблеться в пределах 20\% от среднего значения, но существенно влияет на среднее время нахождения процеса в системе.
\end{document}
